都是美國人承擔！川普擴大對中關稅 遭美國業界反對

都是美國人承擔！川普擴大對中關稅 遭美國業界反對

〔財經頻道／綜合報導〕美國總統川普突然表示，將提高對中國產品的進口關稅，遭到美國業界反對；美國製造業和零售業等團體週日發表聲明，強調川普對中國產品增稅，會對美國企業、消費者造成負擔，呼籲美國政府專注在與中國的談判。

由美國家電企業等組建的美國消費技術協會（CTA）總裁夏皮洛（Gary Shapiro）指出，川普希望擴大對中國徵稅，「但總統應該要知道，中國不會支付這些關稅，而是由美國勞工、家庭和企業來承擔」，他表示，只提前5天通知就把稅率提高至25％，將讓市場陷入混亂，並對美國產業界造成嚴重打擊。

另外，美國零售聯合會（NRF）也指出，這些關稅將會由美國企業和消費者來支付，而非中國，通知不到1週就提高關稅，將使那些沒有龐大資金的中小企業陷入混亂；NRF主張，如果想對中國施加壓力，應該與共同對中國感到擔憂的同盟國展開合作，認為川普此舉太過強硬。

美國服裝和製鞋協會（AAFA）主席赫爾芬貝恩（Rick Helfenbein）指出，「關稅成本只會被轉嫁到銷售價格上，由美國消費者承擔」，並希望川普取消額外關稅，專注在與中國的談判並完成雙方的貿易協議。

衫同鞋個班仲未過東南亞買
嗰班俾人淘汰其實都合情理

冇彈藥點談判呀，真傻定假痴

收左幾多錢？

美國業界:拔隻吸血蟲出黎,傷口會流血

有聲音係好正常不過，不過加左成年稅D商家佬都仲未識走就肯定係心存僥倖，消費者有埋怨好正常，因為消費者無得直接選擇，只但間接選擇。但商家佬就真係自己拎黎，見到3月份暫停唔加關稅就以為件事無左，傾得掂。咁係你自己選擇錯誤，即係投資失利，呢D怨恨同支那班買左樓，樓價跌就吹回水班蝗毫無分別